Теоретический вопрос

Вопрос:
Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?


Ответ:
События клавиатуры предназначены именно для работы с клавиатурой. Да, их можно использовать для проверки ввода в <input>, но будут недочёты. Текст может быть вставлен мышкой, при помощи правого клика и меню, без нажатия клавиши. Некоторые мобильные устройства также не генерируют keypress/keydown, а сразу вставляют текст в поле. Обработать ввод на них при помощи клавиатурных событий нельзя.
